---
aid: 9025
zid: 717800
title: "新佛教方向的内容和剧情应该怎么设计？"
author: shadowe
date: 2017-09-07 18:29:16+07:00
lastmod: 2017-09-11 23:13:00+07:00
---

shadowe 于 2017-9-7 18:29:16 发表了：

用崔道长的话说，现在宗教方面只剩下崔道长的新道教蹦达了。耶哥的教多少还有教会露过脸，可佛教除了广州公祭时出来几个和尚，别的就啥都没有了。本人是个佛教徒，很想在佛教领域有所建树，但是个人感觉尺度很不好把握，很容易就写成新道教那样的邪教了。

自己想来想去想不明白，所以应刘市长的建议，特来开个贴跟书友们讨论一下。

---

波尔布特 于 2017-9-7 19:16:01 发表了：

新佛教可以宣传“众人平等”、“因果报应”。“众生平等”就算了，可能会发展为“放生”邪教！

---

钟利时 于 2017-9-7 19:19:45 发表了：

早有这个想法，大致思路如下：

1、以上座部（小乘佛教）教义为基础，不承认除上座部经典（阿含经）之外的大乘经典是佛说。

佛祖生前并未留下文字，身后弟子两次结集均是以口头形式相传。直到第三次之后才以贝叶经形式记载下来。

大乘经典多为类似龙树之流所作，声称是来自龙王、天神之类神乎其神的途径。

2、不承认有神，佛教是精神修行，佛陀是人不是神。在教义上与无神论不冲突（或者冲突之处较大乘佛教少得多）。

3、澳宋佛教核心教义为四圣谛，围绕着“苦”与“苦”的解脱修行。

4、澳宋佛教不认为存在超自然的神。佛教的修行在人的精神上，获得精神上对“苦”的解脱。

5、澳宋应当主持一次上座部佛教结集（结集是上座部长老聚会在一起交流、重新校对佛陀所说的教义）。

第五次结集在 1875 年、第六次结集在 1954 年，这两次都在缅甸。而第四次在公元前 29 年，相差遥远。这种做法可以看作是我们澳宋借鉴的榜样。澳宋主持结集可以争得佛教话语权。

6、澳宋佛教的来历：

佛陀生前对佛教的未来有一个悲观的看法：佛教随着时间的流逝会经历“正法时代、像法时代、末法时代”，最终会消亡。

“正法时代”有上座部阿罗汉先于澳宋先民云游至澳洲，于当地土著之间传佛教，留下佛教正统。

澳宋佛教是正法时代的佛教，而伪明的佛教是末法时代的佛教。

---

guojiageyan 于 2017-9-7 19:28:20 发表了：

> 钟利时 发表于 2017-9-7 19:19
>
> 早有这个想法，大致思路如下：
>
> 1、以上座部（小乘佛教）教义为基础，不承认除上座部经典（阿含经）之外的 ...

钟博士涉猎广泛啊

---

深潜者 于 2017-9-7 19:31:41 发表了：

临高未来应大力鼓励土番对佛教的信仰，以达到计划生育控制人口之目的。天下虽大亦有定数，狒狒所占愈多，则土番所占愈少，若土番人口无度繁衍，则百年之后将为祸乱之源。故当以人口控制'之法使其永处温饱之上，此佛教最宜。

---

guojiageyan 于 2017-9-7 19:33:10 发表了：

其实我不建议你用元老的身份去创立这个新佛教，道教与基督教背后都是元老，连新佛教都是元老的话就显得千篇一律了。我觉得你可以这么设计：明朝的一名僧侣云游到澳宋收到启发而创立新宗，依靠实力派元老的支持得以发展。实际上我就有这样的点子，不介意的话希望能帮你点小忙。

---

shadowe 于 2017-9-7 19:41:34 发表了：

> 波尔布特 发表于 2017-9-7 19:16
>
> 新佛教可以宣传“众人平等”、“因果报应”。“众生平等”就算了，可能会发展为“放生”邪教！ ...

元老的存在使得“众人平等”这个，根本平等不起来啊。

---

繁华烬燃 于 2017-9-7 19:46:33 发表了：

在元老院的支持下，临高佛教界对东南亚的佛教信众产生了很大的影响，并为以后开发东南亚争取民众做出了不少前瞻性工作

---

blgdtgkkmp 于 2017-9-7 19:50:01 发表了：

_本帖最后由 blgdtgkkmp 于 2017-9-7 19:54 编辑_

除了三教合一，也没啥必要和可能性。新道教已经是临高的最重大发明（没有之一）。个人观点。

---

shadowe 于 2017-9-7 19:59:19 发表了：

> guojiageyan 发表于 2017-9-7 19:33
>
> 其实我不建议你用元老的身份去创立这个新佛教，道教与基督教背后都是元老，连新佛教都是元老的话就显得千篇 ...

剧情雷同，倒还不是很顾虑。我主要有两个顾虑：

第一、以信徒的身份去创作会很尴尬，改的多了变成新道教那样翻天覆地于信仰不合，改的少了又达不到剧情上的需要。这之间的平衡点不知道怎么把握。

第二、如何合理的引入是个大问题，如果发起人是个元老，先不说这个元老如何说服自己改变信念，单就参加穿越就不好圆，正信的佛教徒是为了什么穿越呢？如果是外来的和尚（像你所说），来历好解决了，又有个地位问题，元老院如何能将一个重要的宗教分支领域交到一个外人手里？就连耶教那边也得是元老出面与教会分庭抗礼，更不用说新道教直接就是张教主一手创办。

---

shadowe 于 2017-9-7 20:17:20 发表了：

_本帖最后由 shadowe 于 2017-9-7 20:18 编辑_

> 钟利时 发表于 2017-9-7 19:19
>
> 早有这个想法，大致思路如下：
>
> 1、以上座部（小乘佛教）教义为基础，不承认除上座部经典（阿含经）之外的 ...

个人认为这样设计会有两个大的问题：第一、如何合理的引入的问题，一个修小乘的元老，自身就是不合理的存在。大乘还能勉强解释为为了普渡众生，小乘修士穿越是为了什么？如果不是元老的话，又怎么领导新佛教的工作？

第二、这样的设计对元老院的统治（特别是元老们的超然地位）看不出有什么帮助。新道教是把元老们都神话，从而在教义上使元老高人一等。新佛教如果不承认元老的神话地位，那么从内部讲得不到其他元老的支持，从外部讲会引起普通信众的怀疑，你们元老为什么不拿八苦当回事，为什么不在乎贪嗔痴？元老死了之后要不要下地狱？

---

ice327 于 2017-9-7 20:22:51 发表了：

> shadowe 发表于 2017-9-7 20:17
>
> 个人认为这样设计会有两个大的问题：第一、如何合理的引入的问题，一个修小乘的元老，自身就是不合理的存 ...

新佛教的元老又不一定非要是真的信徒，你看吴石芒也不是真信基督教嘛。

---

深潜者 于 2017-9-7 20:27:28 发表了：

> shadowe 发表于 2017-9-7 19:41
>
> 元老的存在使得“众人平等”这个，根本平等不起来啊。

佛教本来也不是严格的众人平等呀！俺记得想当年印度佛教好像还不让低种姓的出家呢。

---

深潜者 于 2017-9-7 20:29:52 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2017-9-7 19:46
>
> 在元老院的支持下，临高佛教界对东南亚的佛教信众产生了很大的影响，并为以后开发东南亚争取民众做出了不少 ...

对头，这种消极的宗教最适合南洋土番了

---

shadowe 于 2017-9-7 20:38:36 发表了：

> ice327 发表于 2017-9-7 20:22
>
> 新佛教的元老又不一定非要是真的信徒，你看吴石芒也不是真信基督教嘛。
>
> ...

但白多禄是啊。再说耶哥那边变装方便，披个袍子也就行了。佛教这边不弄个光头，怎么让人信服？旧时空如果佛教协会会长不是个大和尚，说不过去吧。

---

guojiageyan 于 2017-9-7 20:45:06 发表了：

> shadowe 发表于 2017-9-7 19:59
>
> 剧情雷同，倒还不是很顾虑。我主要有两个顾虑：
>
> 第一、以信徒的身份去创作会很尴尬，改的多了变成新道教 ...

问的好：

一、关于新宗的教义。一个宗教怎么样才叫“跟得上时代”呢？依我看，就是要少在乎前生与往世，多关心现世的事情。佛教世界观中所说的六道轮回、天龙八部种种天马行空的景象，它（对于佛教来讲）是真实存在的，但它不是我们教徒最关心的，新的宗教应当身体力行地弘扬佛法，而不是像净土宗甚至斋教那样空去念佛号、吃斋，翻译、勘验、研究佛经，规制并严守戒律，废除淫祠伪经。在运行管理上我们也应该“现代化”：只有获乙等文凭以上者方能剃度出家，提高僧团整体素质；规范僧侣的称号等级，低阶者只有通过严格的修行指标才能上阶（经典的研究、加入游行僧团布道等等）；将寺院的软硬件以高等学校的方式进行组织；寺院定期举行僧团会议，每月进行寺院财政状况评估及各个僧侣的修行评价（这其实是已经存在的制度），每年进行僧团首领推选，对于不同教派的同门，也应该以僧团代表会议的形式定期进行辩法并选出佛教界的总代表。

二、关于地位问题。我觉得用土著僧侣是很合适的，为什么呢？首先你说“元老院如何能将一个重要的宗教分支领域交到一个外人手里”，我认为你低估了宗教局在这件事上发挥的作用，像旧时空的体制，从来没听说会担心这种问题的。其次是你所列举的由元老所创立的宗教，其实那才是最有隐患的，因为宗教领袖同时也是元老，这无疑会为宗教介入政治大开方便之门，而元老几乎是为所欲为的。而由土著所创立的宗教，要在澳宋的土地上立足，就首先要与元老院搞好关系，他们不敢做悖逆元老院的事情，否则就会顷刻灰飞烟灭，所以一定会成为元老院的忠诚辅弼。

---

cqduoluo 于 2017-9-7 20:47:38 发表了：

不一定非要拘泥小乘大乘，完全可以自创，比如叫新乘或者澳乘，至于具体的观点理论，这个看楼主的偏好了，完全可以自由取舍。

---

刘梦龙 于 2017-9-7 20:47:44 发表了：

所谓向上座部学习完全是佛教理论的倒退！佛教思想的多元化没什么错误的，如果为了普及直接传授日莲宗就好了！

---

琼府县办刘主任 于 2017-9-7 21:07:20 发表了：

_本帖最后由 琼府县办刘主任 于 2017-9-7 21:41 编辑_

谢邀~~~咦这里不是 逼乎？

首先要说说，宗教在澳宋政权的设计图上是起什么作用的

1. 安慰失意人群，降低社会动荡

2. 通过基层教会的信徒互助，达成一部分民政功能

3. 丰富基层群众的文化娱乐生活

4. 从神学角度解释澳宋政权的伟光正性质

而宗教的一般性危害则为

1. 拒绝履行国民义务（纳税、服役、参军等）

2. 试图依靠自己在基层的掌控能力颠覆或架空政权

3. 针对异端或异教，以及无神论者，予以迫害（当其处于强势时），或挑起信仰战争（当无明显优势时）

回顾书内出现的宗教

1. 和平教，敏感点，碰了就 404 让你知道什么叫糖删，故而未提及

2. 道教，元老亲自出面组织新道教，且已经明显分裂（有丝分裂的分裂意境）出了新道教唯物派（张）和新道教改良宗（崔）

3. 耶教，目前罗马正教在积极入侵亚洲信仰市场，元老院推出假修士白多禄组织中国正教与之对抗，但担纲人物自己底气不足；新教方面，吴南海组织了个小规模的新教教会，但不知道他本人是路德宗还是加尔文宗，还是什么奇奇怪怪的更细致的异端······

4. 儒教，预定头号意识形态敌人，积极消灭中

5. 佛教，未正面描述，无官方接触描述

综合来看，一个 tan90，一个替换，一个对抗，一个消灭，那么佛教最适合的定位就是：投靠+（在元老指导下）自我改良 了，没有更多的新选项，除非你想选其他已有选项

佛教与其他宗教的区别是哪些呢？

导人向善之类的就不说了，还没见过导人向恶的·····

自我总结一下，佛教的特点是：

1. 多神，或者说，从佛陀开始就否认神性，自称大智慧者，拥有超凡力量是因为其智慧，而非生命本质的区别

2. 没有“圣经”，所有经文都是由信徒整理，“如是我闻”，即，经文不具备神圣唯一性

3. 轮回的世界观

4. 因果论，3 与 4 相结合，解决了唯心主义的灵魂来去问题

5. 众生平等，皆有佛性

以发展较完备的耶教为模板做比较，佛教的劣势在于，未能解决创世问题。

而从一般群众的第一印象来看，佛教主要表现在：1. 守斋茹素 2. 经忏超生 3.行善积德

佛教不适应工业社会的主要问题

1. 轮回世界观和庸俗化的善恶报偿因果机制，导致信徒重视功课修行以“积累功业，以待来世”（如目前印度佛教地区），这一问题使得佛教徒难以参与工业化生产

2. 神职人员不事生产，剥削信徒的劳动成果以维持基层组织。 这个几乎是所有宗教的问题，但作为明末最大的地主之一，佛教必须解决这个问题，否则就是破四旧、开批斗的下场

3. 提倡茹素，导致信徒身体素质差（如临高时空的日本华族），参与社会生产的劳动效率低

4. 众生平等+杀生造业+庸俗化的善恶报偿因果机制，容易在物质较为丰富的工业化中后期产生小动保之类的神经病组织，从而导致反智、去工业化问题

那么你要组织“新佛教”，就要冲这几点去

我建议

1. 改变因果轮回的论述模式，比如，现世应该努力工作（以及与人为善之类），把世界改造得更好，下一世转世为人，就可以生活得更好。而非现在的，很庸俗的，这辈子多吃苦、多做好事、多念经，下辈子投个好胎

2. 恢复三净肉的正信，尤其要说明，超市里的肉是真的三净肉——不是我杀的，不是为我杀的，杀的时候我没看见······不仅促进信徒身体素质提高，还可以提高消费水平不是······

3. 否定梁武王的一切“功业”，甚至应该指为“佛敌”。这一步不走，佛教永远是政权的敌人

至于各个宗派的主张，我觉得可以无所谓······你是要普渡众生也好，还是修行自己的工业以求超脱也好，只要局限于神职人员而不扩散到信徒，并且接受了上面 3 点，大家可以自嗨无所谓······

最后，爱国、自传、自养、自治的原则，每个宗派都必须贯彻，否则就是邪教了~

---

shadowe 于 2017-9-7 21:13:23 发表了：

_本帖最后由 shadowe 于 2017-9-7 21:14 编辑_

> guojiageyan 发表于 2017-9-7 20:45
>
> 问的好：
>
> 一、关于新宗的教义。一个宗教怎么样才叫“跟得上时代”呢？依我看，就是要少在乎前生与往世， ...

还有个问题我没想明白：新佛教如何吞并融合大陆上现存宗派的问题随着大陆攻略的进行，占领区或者说解放区内势必是有佛教寺院的，像净土、临济，还有禅宗。一方面是明末的佛教分布情况，另一方面是这些寺院僧侣会有什么反应，以及怎么处置？恒山派可是派人来过了，武当也来过了，少林虽然没来人，但是禅宗祖庭会乖乖的束手就擒么？

---

琼府县办刘主任 于 2017-9-7 21:37:25 发表了：

19 楼修改了~~

---

琼府县办刘主任 于 2017-9-7 21:44:13 发表了：

> shadowe 发表于 2017-9-7 21:13
>
> 还有个问题我没想明白：新佛教如何吞并融合大陆上现存宗派的问题随着大陆攻略的进行，占领区或者说解放区 ...

装个天命 DLC，选儒教，然后和谐大乘佛教、小乘佛教、金刚乘佛教······大概要用 200 年？

其实不用，核心部分修改得更适应工业化社会，其他细枝末节的异端争论就随它去吧······

---

guojiageyan 于 2017-9-7 21:49:38 发表了：

> shadowe 发表于 2017-9-7 21:13
>
> 还有个问题我没想明白：新佛教如何吞并融合大陆上现存宗派的问题随着大陆攻略的进行，占领区或者说解放区 ...

这个问题，说困难很困难，说简单很简单。第一我们一定要搞清楚，新宗不是来吞并消灭其他教派的，事实上它也不具备这种能力！我们要做的只有两件事：一是确立新宗在澳宋领域内为佛家之泰山北斗，二是影响其他教派进行改革。确立这两个目标后就好办了，主要方法有三条：一是动用澳宋世俗政权的力量，用宗教局的部门规章对佛门进行规制（如重新登记度牒并对僧侣进行审查，限制寺院的佣仆、田产，责令不符合条例的寺院限时改正），从而削弱其他教派的实力；二是要统战，古代的佛门并没有你想象的那样清净，寺院僧侣本身也是大地主，尽管许多名门大派还是中规中矩的，但是更多的寺院是以“阿弥陀佛”之名行作奸犯科之实：诈骗敛财、吞并田产、蓄养奴婢，甚至奸淫杀生——上面这些史书上多有记载。新宗要团结受旧教派欺压的群体，能拉拢的拉拢，不能拉拢的煽动内斗，如此一来新宗不但得到大义名分，还达到实己虚敌的功效；三就是教义了，办一场空前绝后的辩法大会，邀请各大门派参与其中，新宗的领袖要如张无忌大战光明顶一样力克群雄，迫使各门派承认新宗的地位，收聚人心，这件事最难，全靠祖师的功底造化。只要完成这三件事，新宗沙门之长的地位就牢牢确立了。

---

guojiageyan 于 2017-9-7 21:53:07 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2017-9-7 21:07
>
> 谢邀~~~咦这里不是 逼乎？

深表赞同，另外各位元老平时不显山不露水的，跟粗坯一般，到关键时刻却说的一套一套的，跟仁波切似的。

---

琼府县办刘主任 于 2017-9-7 22:02:15 发表了：

> guojiageyan 发表于 2017-9-7 21:53
>
> 深表赞同，另外各位元老平时不显山不露水的，跟粗坯一般，到关键时刻却说的一套一套的，跟仁波切似的。 ...

就差一套朝阳区的房子了

---

guojiageyan 于 2017-9-7 22:05:53 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2017-9-7 22:02
>
> 就差一套朝阳区的房子了

还有坐床

---

琼府县办刘主任 于 2017-9-7 22:14:07 发表了：

根本问题在于，佛教如何适应工业化，而不是争论经义对错

---

夏秋 于 2017-9-7 22:27:39 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-9-7 20:29
>
> 对头，这种消极的宗教最适合南洋土番了

还应该恢复中亚佛国于阗国嘛。好歹曾经也是我大宋的藩属，现在我大宋光复，于阗自然也要复国啊

---

guojiageyan 于 2017-9-7 22:39:40 发表了：

> 夏秋 发表于 2017-9-7 22:27
>
> 还应该恢复中亚佛国于阗国嘛。好歹曾经也是我大宋的藩属，现在我大宋光复，于阗自然也要复国啊
>
> ...

这自古以来就是大宋的领土，你复什么国？

---

琼府县办刘主任 于 2017-9-7 22:44:02 发表了：

> 夏秋 发表于 2017-9-7 22:27
>
> 还应该恢复中亚佛国于阗国嘛。好歹曾经也是我大宋的藩属，现在我大宋光复，于阗自然也要复国啊
>
> ...

明明是我故汉安西都护府，你玩什么复国

---

ice327 于 2017-9-7 22:59:03 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2017-9-7 22:14
>
> 根本问题在于，佛教如何适应工业化，而不是争论经义对错

首先把梁武帝搞的那些魔改删了

把楞严经这来历不明的玩意禁了

再把净土宗这一脉恶心人的家伙们宰了

这样一来佛教干净个两三百年还不成问题

---

琼府县办刘主任 于 2017-9-7 23:05:26 发表了：

> ice327 发表于 2017-9-7 22:59
>
> 首先把梁武帝搞的那些魔改删了
>
> 把楞严经这来历不明的玩意禁了

阿弥陀佛即可成佛 对基层的吸引力你禁不掉

---

赵学浩 于 2017-9-7 23:52:27 发表了：

五百元老就是阿弥陀佛的接引使者，只要心向元老院，即可往生成佛，前往西方极乐净土世界

---

赵学浩 于 2017-9-7 23:54:32 发表了：

大不了就按照日莲亲鸾的理论来是的了，特别是净土真宗，怕是没有比这个更世俗化的佛教了，真的是啥禁忌都没有。

---

赵学浩 于 2017-9-7 23:57:11 发表了：

日莲宗只念《法华经》，净土真宗主要念《佛说无量寿经》，都是极其简单才使得大家欢迎。更重要的是不影响教徒的日常生活。

---

赵学浩 于 2017-9-8 00:00:50 发表了：

> ice327 发表于 2017-9-7 22:59
>
> 首先把梁武帝搞的那些魔改删了
>
> 把楞严经这来历不明的玩意禁了

你这么改还有谁信啊，干脆别搞新佛教是的了，鉴真的律宗为啥在日本几乎完蛋？就是因为律法太严，本来成佛就虚无缥缈，不如净土诸宗日莲宗简单随意，又不如天台宗，密宗加持祈祷好玩，所以没几号人愿意遭罪学这个

---

波尔布特 于 2017-9-8 09:20:11 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2017-9-8 09:21 编辑_

> shadowe 发表于 2017-9-7 19:41
>
> 元老的存在使得“众人平等”这个，根本平等不起来啊。

一、元老的高人一等只是潜规则，明面上澳宋一直是鼓吹“人人平等”。西方资产阶级鼓吹自由、平等、民主，你真觉得西方人内部比中国人更自由、平等、民主？

二、从东南亚到西藏、蒙古，佛教政权不少，古代佛教鼓吹“众生平等”也没影响到那些奴隶主、封建主的统治，甚至反过来麻痹了群众，巩固了那帮反动派的统治，你要是连这都看不明白只能说你对佛教的了解还没我深刻！

---

琼府县办刘主任 于 2017-9-8 09:59:36 发表了：

> shadowe 发表于 2017-9-7 19:41
>
> 元老的存在使得“众人平等”这个，根本平等不起来啊。

佛教的众生平等不是“生而平等”，也不是“平等的死”，更不是“基本人权平等”。

佛教的众生平等是基于“有情众生皆有佛性”，即在大觉悟、大智慧、大解脱的这个层面上，不仅人人平等，还人兽平等。

---

cc5233 于 2017-9-8 10:33:17 发表了：

> shadowe 发表于 2017-9-7 19:41
>
> 元老的存在使得“众人平等”这个，根本平等不起来啊。

只有 500 人与其他人不平等，也算平等不起来？

你这是污蔑元老！

---

shadowe 于 2017-9-8 11:19:53 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2017-9-7 21:07
>
> 谢邀~~~咦这里不是 逼乎？

刘市长这个架构我觉得想走投靠流很难了。如果要走投靠的路线，那就得是外来的和尚，这个和尚要能够接受元老院对佛教的改造（如刘市长你说的这些），并且还要能积极的推广，并说服或迫使别的宗派承认，至少是不能视为异端。很难想象一个已有宗派的出家人会同意，或者能同意的又怎么可能是个正信的信徒，不能服众吧。这样看来还是得有个元老来主持新佛教的改造工作，从源头上就得对外称是已有的教义。

刘市长提到的四个问题：

问题 1 只能部分解决，引导信众相信生产也是一种修行，但是其他修行方式否定不掉；

问题 2 有两条途径解决：第一新佛教旗下的寺院不设寺产，经费由国家拨款，僧人全部走公务员编制，领薪水吃皇粮。不接受信众捐赠，或者捐赠由宗教办公室成立统一的慈善基金处理。第二解放区其他宗派的寺院，土地所有权暂时不变（算成集体所有制），经营权收归国有，由天地会统一耕种，产出按比例分给寺院。同时统计僧侣人数，严格编制，并设巡查监督机制。

问题 3 可以通过三净肉来解决，也可以借鉴藏传佛教。但是上师说现在藏区的僧人也开始茹素了，上师还说不管什么肉，谁吃就算是谁杀的。

问题 4 解决不了，众生平等和因果是佛教的核心设定，只要承认这些就必然会推导出杀生造业善恶报偿这些推论。

---

shadowe 于 2017-9-8 11:20:47 发表了：

> 波尔布特 发表于 2017-9-8 09:20
>
> 一、元老的高人一等只是潜规则，明面上澳宋一直是鼓吹“人人平等”。西方资产阶级鼓吹自由、平等、民主， ...

师兄高见，受教了。

---

shadowe 于 2017-9-8 11:22:43 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2017-9-8 09:59
>
> 佛教的众生平等不是“生而平等”，也不是“平等的死”，更不是“基本人权平等”。
>
> 佛教的众生平等是基于 ...

恩 是的 没想到这一层

---

shadowe 于 2017-9-8 11:27:20 发表了：

> guojiageyan 发表于 2017-9-7 21:49
>
> 这个问题，说困难很困难，说简单很简单。第一我们一定要搞清楚，新宗不是来吞并消灭其他教派的，事实上它 ...

前两个办法没问题，建立权威，统一战线，团结多数，打击少数，这些都好写。第三点的这个辩法大会不好写也写不好。

---

shadowe 于 2017-9-8 11:35:42 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2017-9-7 22:02
>
> 就差一套朝阳区的房子了

我去过上师在朝阳的房子，就在西藏大厦南边的小区里。朝阳为啥活佛多，除了假活佛，真上师也爱在这边。雍和宫、西藏大厦、藏学研究中心都在朝阳。

---

guojiageyan 于 2017-9-8 11:38:23 发表了：

> shadowe 发表于 2017-9-8 11:27
>
> 前两个办法没问题，建立权威，统一战线，团结多数，打击少数，这些都好写。第三点的这个辩法大会不好写也 ...

辩法这种事情根本避免不了啊，丑媳妇总得见公婆，大家查阅一下历史上的辩法大会，总能想起点子来的。

---

钟利时 于 2017-9-8 11:57:46 发表了：

以下是一些想法：

（佛教是一门博大精深的学问。以下仅仅从外行的角度提出一些想法）

汉传佛教的问题：

1、出家人太多，产生大量不事生产的人口。

2、占用大量土地，甚至不纳税。

3、藏污纳垢，收留逃犯。甚至搞一些更见不得人的事（参考广州情节的一些资料）

上座部佛教不许信徒积蓄财产：

1、比丘不允许积蓄财产，只能随身携带六物：三衣、钵盂、座具、漉水囊。甚至圆寂之后六物要传给别的比丘继续使用，不能随葬。

2、比丘靠供养、乞食生活，每日只食一餐，过午不食。每天随乞随食，不准积蓄食物。

3、比丘不允许拥有土地、房产。佛寺是给比丘栖身的公共设施，比丘对佛寺没有所有权。

（其他的：上座部基本是化来什么吃什么，并不挑食。乞食的生活方式也不允许挑食。三净肉是可以吃的，但不得主动向施主求肉食。只忌类似生蒜这种有口气的食物，并无“五荤”的说法。）

由于上座部不能持有财产这个特点，便于元老院在经济上扶植和控制。

澳洲上座部佛教有两个意义：

（1）作为元老院解决汉传佛教问题的“以佛反佛”的工具。

（2）满足群众的精神信仰需要，促进社会稳定。

澳洲佛教群体大致有：

1、阿拉汉

2、受具足戒的比丘

3、受沙弥戒的沙弥（沙弥到一定年龄必须受具足戒或者还俗）

4、在家居士

5、善男女

临高对佛教的政策：

1、扶植大阿拉汉，设立专业的巴利文佛教经典学术机构，建立澳宋佛教的权威地位；

2、通过严格的戒律和官方供养限额对比丘、沙弥控制数量、提高质量；

3、在需要佛教信仰的群众当中发展居士和善男女，而不是推荐他们出家；

4、对于需要神明崇拜的群众，引导他们信道教而非佛教；

5、强调佛教是精神世界的修行，不违背自然规律。反对封建迷信色彩的邪说。

---

赵学浩 于 2017-9-8 19:26:59 发表了：

> guojiageyan 发表于 2017-9-8 11:38
>
> 辩法这种事情根本避免不了啊，丑媳妇总得见公婆，大家查阅一下历史上的辩法大会，总能想起点子来的。 ...

这些秃驴都是歪门邪道，道友们不要和他辩论，直接上米尼枪啊

---

人畜无害小白免 于 2017-9-8 22:48:27 发表了：

禅宗 是个好选择

---

人畜无害小白免 于 2017-9-8 22:53:42 发表了：

> 钟利时 发表于 2017-9-8 11:57
>
> 以下是一些想法：
>
> （佛教是一门博大精深的学问。以下仅仅从外行的角度提出一些想法）

钟博士果然渊博，我看您的方案可行，不过我认为禅宗的东西不能丢。即心即佛很有生命力啊

---

赵学浩 于 2017-9-9 07:46:10 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2017-9-8 22:53
>
> 钟博士果然渊博，我看您的方案可行，不过我认为禅宗的东西不能丢。即心即佛很有生命力啊
>
> ...

单纯说禅宗的话，本来就是上层人玩的东西，需要大量的学习经典才能发悟，中国的禅宗在发展的过程中变得这么大众，门槛特别低，而且派别几乎消亡，一定程度上类似于日本的一向日莲宗了……

---

人畜无害小白免 于 2017-9-9 19:54:05 发表了：

> 赵学浩 发表于 2017-9-9 07:46
>
> 单纯说禅宗的话，本来就是上层人玩的东西，需要大量的学习经典才能发悟，中国的禅宗在发展的过程中变得这 ...

门槛低才好传教嘛

---

钟利时 于 2017-9-10 10:58:25 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2017-9-9 19:54
>
> 门槛低才好传教嘛

我觉得发展佛教必须注意一个问题：我们要的是信佛教的善男女、在家居士，不是大量的出家和尚。

基督徒大多是在家的，神父、修女是少数；某教大多是在家的，阿訇是少数。这些宗教的信徒定期去宗教场所做活动，其余时间在家正常工作生活。

传统的佛教目的是成佛、成菩萨道、阿罗汉果，一步步鼓励信徒脱离生产出家修行，这是最要命的。澳宋佛教必须在这方面做出改进，否则还不如干脆禁了。

这就涉及到澳宋佛教为什么信佛的问题：

澳宋佛教的普通信众是为了实现生活中的一些“小目标”而不是一个“大目标”。“大目标”是成佛、成菩萨道，“小目标”是消解生活中的各种烦恼、苦难。

实现“大目标”的门槛比较高，不是普通信徒可以达到的，这是前面说的对阿拉汉、比丘、沙弥这样的教职人员“提高质量、限制数量”；

而实现“小目标”的门槛较低也很实用，要对普通信众有吸引力。

澳宋佛教的实用功能：

（1）疏解信徒的心理问题。信徒有想不通的、烦恼的事，跟大和尚吐一吐苦水，求大和尚开示。

（2）一种公益性组织，信徒间互助。信徒家里遭了灾、亲人生了病，教友之间帮个忙。

（3）变相的中介、交际场所。大阿拉汉有丰富的人际资源，上流社会的信徒可以利用这种资源。

（4）特殊的外交、使者功能。一些不适合官方出面的场合可以由宗教人士出面。

提高出家人门槛、发展在家人信众群体将是澳宋佛教的特色。

---

深潜者 于 2017-9-10 11:05:42 发表了：

> 钟利时 发表于 2017-9-10 10:58
>
> 我觉得发展佛教必须注意一个问题：我们要的是信佛教的善男女、在家居士，不是大量的出家和尚。
>
> 基督徒大 ...

话说佛教最大的用途应该是鼓励其向南洋土著传教以使其释废吧？至于临高工业化地区应该是知识上能过佛举、财力上能买度牒的才可以出家吧？

---

人畜无害小白免 于 2017-9-11 23:11:33 发表了：

> 钟利时 发表于 2017-9-10 10:58
>
> 我觉得发展佛教必须注意一个问题：我们要的是信佛教的善男女、在家居士，不是大量的出家和尚。
>
> 基督徒大 ...

不不不，佛教作为比计划生育更狠的断子绝孙教，门槛必须低，最好传到西亚，南亚，非洲去

---

za0109 于 2017-9-11 23:13:19 发表了：

门槛低才好

---
